[TOC]

# $\LaTeX$

## æ’ç‰ˆæ–¹å¼

**è¡Œçº§å…ƒç´ (inline)**ï¼Œè¡Œçº§å…ƒç´ ä½¿ç”¨`$...$`ï¼Œä¸¤ä¸ª$è¡¨ç¤ºå…¬å¼çš„é¦–å°¾ã€‚

**å—çº§å…ƒç´ (displayed)**ï¼Œå—çº§å…ƒç´ ä½¿ç”¨`$$...$$`ã€‚å—çº§å…ƒç´ é»˜è®¤æ˜¯å±…ä¸­æ˜¾ç¤ºçš„ã€‚

## å¸¸ç”¨è¥¿æ–‡ç¬¦å·

- `\alpha`, `\beta`, â€¦, `\omega`ä»£è¡¨$\alpha$,$\beta$,â€¦$\omega$. 

- å¤§å†™å­—æ¯,ä½¿ç”¨`\Gamma`, `\Delta`, â€¦, `\Omega`ä»£è¡¨$\Gamma$,$\Delta$â€¦,$\Omega$.

## ä¸Šæ ‡ä¸ä¸‹æ ‡

ä½¿ç”¨ ^å’Œ _ è¡¨ç¤ºä¸Šæ ‡å’Œä¸‹æ ‡.

- `x_i^2`: $x_i^2$ 
- `\log_2 x`: $\log_2^x$
- ä½¿ç”¨{}æ¥æ¶ˆé™¤äºŒä¹‰æ€§â€”â€”ä¼˜å…ˆçº§é—®é¢˜
  - ä¾‹å¦‚10^10 
    - $10^10$ï¼Œæ˜¾ç„¶æ˜¯é”™è¯¯çš„ï¼Œæ­£ç¡®çš„è¯­æ³•åº”è¯¥æ˜¯`10^{10}`ã€‚
  - åŒæ ·çš„ï¼Œ
    -  `x_i^2`: $x_i^2$  ä¸
    -  `x_{i^2}`: $x_{i^2}$çš„åŒºåˆ«ã€‚

## æ‹¬å·

- å°æ‹¬å·å’Œä¸­æ‹¬å·ç›´æ¥ä½¿ç”¨
- å¤§æ‹¬å·ç”±äºç”¨æ¥åˆ†ç»„ï¼Œæ‰€ä»¥éœ€è¦**è½¬ä¹‰**ã€‚
  - `\{1+2\}`: $\{1+2\}$

## è¿ç®—

- åˆ†æ•°ï¼š`\frac{}{}`ã€‚ä¾‹å¦‚ï¼Œ`\frac{1+1}{2}+1`: $\frac{1+1}{2}+1$
- æ±‚å’Œï¼š`\sum_1^n`: $\sum_1^n$
- ç§¯åˆ†ï¼š`\int_1^n`: $\int_1^n$
- æé™ï¼š`lim_{x \to \infty`: $lim_{x \to \infty}$
- çŸ©é˜µï¼š`$$\begin{matrix}â€¦\end{matrix}$$`ï¼Œä½¿ç”¨&åˆ†éš”åŒè¡Œå…ƒç´ ï¼Œ\\æ¢è¡Œã€‚ä¾‹å¦‚ï¼š

```latex
$$
        \begin{matrix}
        1 & x & x^2 \\
        1 & y & y^2 \\
        1 & z & z^2 \\
        \end{matrix}
$$
```

å¾—åˆ°çš„å…¬å¼ä¸ºï¼š
$$
\begin{matrix}
        1 & x & x^2 \\
        1 & y & y^2 \\
        1 & z & z^2 \\
        \end{matrix}
$$

## æ‚ä¾‹

- `\bar x`: $\bar x$
  
- `\overline {xyz}`: $\overline {xyz}$
  
- `$$h(\theta)=\sum_{j=0}^n \theta_jx_j$$`  
  $$
  h(\theta)=\sum_{j=0}^n \theta_jx_j
  $$

- `$$J(\theta)=\frac1{2m}\sum_{i=0}(y^i-h_\theta(x^i))^2$$`  
  $$
  J(\theta)=\frac1{2m}\sum_{i=0}(y^i-h_\theta(x^i))^2ï¼ˆå‡æ–¹è¯¯å·®\ ğ‘œğ‘Ÿ \ ğ‘ğ‘œğ‘ ğ‘¡ \ ğ‘“ğ‘¢ğ‘›ğ‘ğ‘¡ğ‘–ğ‘œğ‘›ï¼‰
  $$

- `$$\frac{\partial J(\theta)}{\partial\theta_j}=-\frac1m\sum_{i=0}^m(y^i-h_\theta(x^i))x^i_j $$`
  $$
  \frac{\partial J(\theta)}{\partial\theta_j}=-\frac1m\sum_{i=0}^m(y^i-h_\theta(x^i))x^i_jï¼ˆæ‰¹é‡æ¢¯åº¦ä¸‹é™çš„æ¢¯åº¦ç®—æ³•ï¼‰
  $$



- 

```latex
$$
f(n) =
    \begin{cases}
    n/2,  & \text{if $n$ is even} \\
    3n+1, & \text{if $n$ is odd}
    \end{cases}
$$
```

$$
f(n) =
    \begin{cases}
    n/2,  & \text{if $n$ is even} \\
    3n+1, & \text{if $n$ is odd}
    \end{cases}
$$



- 

```latex
$$
\left\{ 
    \begin{array}{c}
        a_1x+b_1y+c_1z=d_1 \\ 
        a_2x+b_2y+c_2z=d_2 \\ 
        a_3x+b_3y+c_3z=d_3
    \end{array}
\right. 
$$
```

$$
\left\{ 
    \begin{array}{c}
        a_1x+b_1y+c_1z=d_1 \\ 
        a_2x+b_2y+c_2z=d_2 \\ 
        a_3x+b_3y+c_3z=d_3
    \end{array}
\right. 
$$



- 

```latex
$$
X=\left(
        \begin{matrix}
            x_{11} & x_{12} & \cdots & x_{1d}\\
            x_{21} & x_{22} & \cdots & x_{2d}\\
            \vdots & \vdots & \ddots & \vdots\\
            x_{m1} & x_{m2} & \cdots & x_{md}\\
        \end{matrix}
    \right)
    =\left(
         \begin{matrix}
                x_1^T \\
                x_2^T \\
                \vdots\\
                x_m^T \\
            \end{matrix}
    \right)
$$
```

$$
X=\left(
        \begin{matrix}
            x_{11} & x_{12} & \cdots & x_{1d}\\
            x_{21} & x_{22} & \cdots & x_{2d}\\
            \vdots & \vdots & \ddots & \vdots\\
            x_{m1} & x_{m2} & \cdots & x_{md}\\
        \end{matrix}
    \right)
    =\left(
         \begin{matrix}
                x_1^T \\
                x_2^T \\
                \vdots\\
                x_m^T \\
            \end{matrix}
    \right)
$$





- ```LaTeX
  $$
  \begin{align}
  \frac{\partial J(\theta)}{\partial\theta_j}
  & = -\frac1m\sum_{i=0}^m(y^i-h_\theta(x^i)) \frac{\partial}{\partial\theta_j}(y^i-h_\theta(x^i)) \\
  & = -\frac1m\sum_{i=0}^m(y^i-h_\theta(x^i)) \frac{\partial}{\partial\theta_j}(\sum_{j=0}^n\theta_jx_j^i-y^i) \\
  & = -\frac1m\sum_{i=0}^m(y^i-h_\theta(x^i))x^i_j
  \end{align}
  $$
  ```

  

$$
\begin{align} 
\frac{\partial J(\theta)}{\partial\theta_j} 
& = -\frac1m\sum_{i=0}^m(y^i-h_\theta(x^i)) \frac{\partial} {\partial\theta_j}(y^i-h_\theta(x^i)) \\
& = -\frac1m\sum_{i=0}^m(y^i-h_\theta(x^i)) \frac{\partial} {\partial\theta_j}(\sum_{j=0}^n\theta_jx_j^i-y^i) \\
& = -\frac1m\sum_{i=0}^m(y^i-h_\theta(x^i))x^i_j 
\end{align}
$$

## å‚è€ƒèµ„æ–™

- [åœ¨åšå®¢ä¸­ä½¿ç”¨LaTeXæ’å…¥æ•°å­¦å…¬å¼](https://www.cnblogs.com/Sinte-Beuve/p/6160905.html)

- [ä¸€ä»½å…¶å®å¾ˆçŸ­çš„LaTeXå…¥é—¨æ–‡æ¡£](https://liam.page/2014/09/08/latex-introduction/)

- [ä»¥ Markdown æ’°å†™æ–‡ç¨¿ï¼Œä»¥ LaTeX æ’ç‰ˆ](https://liam.page/2020/03/30/writing-manuscript-in-Markdown-and-typesetting-with-LaTeX/)

- [LaTeX2e for authors](https://www.latex-project.org/help/documentation/usrguide.pdf)
- [LaTeXå„ç§å†™æ³•](https://my.oschina.net/davelet/blog/1831306)
